\chapter{Informations}

\section*{Organisateurs}

Passeport vacances Fribourg, ch. du Grabensaal 4, 1700 Fribourg

\section*{Site Internet}

\url{www.passeport-vacances-fribourg.ch}

\section*{Facebook}

\url{https://www.facebook.com/passeportvacancesfribourg}

\section*{Adresse électronique du secrétariat}

\url{passvac.fribourg@bluewin.ch}

\section*{Age}

Le passeport est destiné aux enfants et aux jeunes de 7 ans révolus à 16 ans.

\section*{Prix et durée du passeport}

Le prix d'un passeport est de 35 francs (sauf dans les rares cas où la commune du détenteur ne participe pas financièrement). 

Il est valable deux semaines au choix entre le 11 juillet et le 7 août 2016 et permet de participer à la grande fête finale qui aura lieu le \textbf{vendredi 5 août 2016, même avec un passeport périmé}. 

Le passeport du troisième enfant d'une même famille est gratuit, sur présentation du livret de famille. Dans ce cas, les passeports doivent être achetés en même temps mais les dates d'utilisation peuvent être différentes. 

Le passeport est personnel et les enfants doivent l'avoir sur eux lors de chaque activité. En cas de perte ou s'il n'est pas utilisé, il n'est pas remplacé, ni remboursé. 

\section*{Prestations (v. "Activités spontanées et à coupon")}

Dans le prix du passeport sont compris:

\begin{itemize}
\item la fête de clôture qui aura lieu le vendredi 5 août 2016, même avec un passeport périmé;
\item un libre accès à l'ensemble du réseau régional et urbain des TPF;
\item l'activité "L'atelier des petits gourmands" qui aura lieu les 2, 3, 4 et 6 août à Fribourg Centre (inscriptions sur www.fribourg-centre.com)
\item divers coupons à utiliser pour une partie gratuite de minigolf ou pour se rendre dans des commerces de la place qui vous offriront une boisson, une viennoiserie ou autres;
\item l'entrée gratuite dans plusieurs musées, à la piscine du Levant et aux Bains de la Motta;
\item l'accès gratuit à la Tour de la Cathédrale Saint-Nicolas; 
\item le prêt de livres et jeux;
\item un tour en petit train du Gottéron;
\item du hockey et du patinage libre les samedis 6, 13, 20 et 27 août;
\item le concours "le Carnaval des animaux de Camille Saint-Saëns";
\item l'accueil midi, tous les jours, du lundi au vendredi de 11h30 à 13h30, à la ferme du Grabensaal (prendre un pique-nique avec boisson). A certaines dates, les jeunes peuvent également amener des grillades (v. l'activité "Grillades au Grabensaal").
\end{itemize}

\section*{Déroulement}

\subsection*{Activités avec inscription}

Le programme du Passeport vacances comprend également des activités qui nécessitent une inscription par Internet. 
\textbf{Entre le 3 et le 25 juin 2016 à 15h00}, allez sur le site www.passeport-vacances-fribourg.ch. Vous y trouverez le programme du Passeport vacances 2016 au format PDF et la marche à suivre. Il est important que vous consultiez cette dernière car elle contient toute la démarche à effectuer pour mener à bien votre inscription et votre choix d'activités. En voici un résumé:

\begin{enumerate}
\item Toujours sur le site www.passeport-vacances-fribourg.ch, cliquez sur "Inscription" et remplissez le formulaire. Retenez bien le \textbf{nom d'utilisateur} que vous avez choisi. Vous allez recevoir un e-mail de validation et le lien qui renvoie vers le choix des activités. 
\item Rendez-vous auprès d'un des quatre points de vente pour payer votre passeport et remplir une fiche. A ce moment-là, vous devrez donner votre \textbf{nom d'utilisateur} et une \textbf{photo au format passeport}. Vous recevrez votre passeport et le programme 2016 en format papier.
\item Cliquez sur le lien que vous avez reçu dans l'e-mail de l'étape 2.
\item \textbf{Décochez} les semaines durant lesquelles vous ne participerez \textbf{pas} au Passeport vacances (les cases deviennent rouges). Les cases des deux semaines choisies restent cochées. 
\item Sur la page suivante, vous voyez toutes les activités en rapport à votre âge et vos disponibilités. Pour avoir plus d'informations sur une activité, posez la pointe de votre curseur sur le point d'interrogation. Choisissez maintenant vos activités \textbf{par ordre de préférence}, en cliquant sur les bulles de couleur.
\item Au bas de la page, vous voyez votre choix d'activités dans l'ordre de vos préférences. Vous pouvez les enlever en cliquant sur les croix rouges. 
\item Dans la dernière page, s'affiche un résumé de vos choix. Si vous êtes satisfait-e, cliquez sur "Terminer". 
\item Vous allez recevoir un e-mail avec la confirmation que vos choix ont bien été enregistrés et un récapitulatif. \textbf{Vous pouvez encore modifier vos préférences jusqu'au 25 juin à 15h00};
\item A la fin juin, le programme informatique attribuera les activités d'une manière équitable puis vous recevrez un e-mail vous informant qu'une bourse aux places restantes sera mise en ligne;
\item Au plus tard \textbf{le 3 juillet}, vous recevrez par courriel la liste définitive des activités auxquelles vous participez. 
\end{enumerate}

\section*{Points de vente des passeports}

\begin{itemize}
\item Office du tourisme de Fribourg, place Jean-Tinguely 1 (bâtiment Equilibre)
\item Secrétariat communal de Givisiez
\item Secrétariat communal de Marly
\item Secrétariat communal de Villars-sur-Glâne
\end{itemize}

\section*{Inscriptions assistées}

Si vous n'avez pas la possibilité de vous inscrire sur Internet ou si vous rencontrez des difficultés, nous vous donnons rendez-vous à l'Office du tourisme de Fribourg, place Jean-Tinguely 1 à Fribourg (bâtiment Equilibre) \textbf{les samedis 11 et 25 juin de 9h00 à 15h00}. Des membres du comité se tiendront à votre disposition pour vous aider dans le processus d'inscription et répondre à vos questions. 


\section*{Bien des activités ayant lieu dans les endroits suivants, voici comment vous y rendre:}

\subsection*{La ferme du Grabensaal}

Prenez le bus TPF ligne 4 Auge, arrêt "Sous-Pont". Puis, en face de l'école des Neigles, traversez la passerelle qui mène à la ferme;

\subsection*{Gottéron}

Les locaux du Gottéron se trouvent au ch. du Gottéron 15 et 17. Prenez le bus TPF ligne 4 Auge, jusqu'à l'arrêt "La Palme". Dirigez-vous ensuite vers la vallée du Gottéron et marchez environ 7 minutes. 

\section*{Horaires}

Nous demandons aux participants d'être à l'heure. Les organisateurs ou les accompagnants ne sont pas tenus d'attendre. Lorsque le bus est utilisé pour se rendre à une activité, il se peut que l'heure du retour ne soit pas tout à fait respectée, en raison du trafic sur les routes. Nous vous remercions d'avance pour votre compréhension.

\section*{Discipline}

Les personnes inscrites à une activité s'engagent à y participer. Après chaque activité, les jeunes remercient l'organisateur.

\section*{Assurances}

Tous les participants doivent être assurés en cas d'accident et sont responsables des dommages qu'ils pourraient causer. Les organisateurs déclinent toute responsabilité en cas d'accident.

\section*{Comment nous soutenir ?}

\begin{description}
	\item [Par un don]
	Chaque don sera apprécié à sa juste valeur (CCP 17-1741-4)
	\item [En nous proposant du matériel]
	Nous avons toujours besoin de matériel divers pour réaliser et préparer
	nos activités. Vous pouvez nous faire des propositions en nous adressant
	un courriel à\\
	\url{pass\_vac@hotmail.fr}
	\item [Par du bénévolat]
	Si vous souhaitez participer bénévolement à nos activités pour les
	enfants, n’hésitez pas à nous envoyer un courriel à \url{pass_vac@hotmail.fr}
\end{description}

\textbf{Les organisateurs remercient toutes les personnes qui, par leur aide bénévole et leur disponibilité, permettent la mise sur pied du Passeport vacances. Un merci tout particulier à tous les généreux donateurs pour leur appui financier.
}
